% @Difficulté 3
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
 Voici deux tableaux de signes :\\
\begin{minipage}{0.5\linewidth}{
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, lw=0.3mm]{$x$/1,$f(x)$/1}{$-\infty$,$-2$,$+\infty$}
\tkzTabLine{,+,z,-,}
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\linewidth}{
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, lw=0.3mm]{$x$/1, $g(x)$/1}{$-\infty$,$6$,+$\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , +,}
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\end{minipage}
\begin{enumerate}
\item Proposer une fonction vérifiant chacun des tableaux de signes.
\item \`A l'aide de ces tableaux, résoudre:
\begin{itemize}
\item $f(x)\times g(x) \geqslant0$
\item $\dfrac{g(x)}{f(x)}<0$
\end{itemize}
\item Peut-on comparer $f$ et $g$? Si oui, sur quel(s) intervalle(s) ?
\end{enumerate}
\end{exercice}
%\columnbreak




\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $-9$




\item $A(x)=\dfrac{-x-25}{x+9}$

\item $S=[-25~;~-9[$
\end{enumerate}
\end{Solution}